[
  { "question": "Capital de Francia", "answer": "paris" },
  { "question": "¿En qué continente se encuentra Egipto?", "answer": "africa" },
  { "question": "Planeta más grande del sistema solar", "answer": "jupiter" },
  { "question": "¿Cuál es el río más largo del mundo?", "answer": "amazonas" },
  { "question": "Símbolo químico del oro", "answer": "au" },
  { "question": "¿Qué animal es conocido como el 'rey de la selva'?", "answer": "leon" },
  { "question": "Lenguaje de programación creado por Google", "answer": "go" },
  { "question": "Océano más grande de la Tierra", "answer": "pacifico" },
  { "question": "¿Cuántos lados tiene un hexágono?", "answer": "seis" },
  { "question": "Autor de 'Cien años de soledad'", "answer": "garciamarquez" },
  { "question": "Componente principal del aire que respiramos", "answer": "nitrogeno" },
  { "question": "País famoso por sus canguros", "answer": "australia" },
  { "question": "Herramienta para medir la temperatura", "answer": "termometro" },
  { "question": "Moneda oficial de Japón", "answer": "yen" },
  { "question": "¿En qué país se encuentra la Torre de Pisa?", "answer": "italia" },
  { "question": "Capital de Venezuela", "answer": "caracas" },
  { "question": "Salto de agua más alto del mundo, ubicado en Venezuela", "answer": "saltoangel" },
  { "question": "Comida típica venezolana a base de masa de maíz", "answer": "arepa" },
  { "question": "Árbol nacional de Venezuela", "answer": "araguaney" },
  { "question": "Archipiélago venezolano famoso por sus playas cristalinas", "answer": "losroques" },
  { "question": "¿Quién escribió 'Don Quijote de la Mancha'?", "answer": "cervantes" },
  { "question": "¿Cuál es la fórmula química del agua?", "answer": "h2o" },
  { "question": "Sustancia natural más dura de la Tierra", "answer": "diamante" },
  { "question": "¿Quién pintó la 'Mona Lisa'?", "answer": "leonardodavinci" },
  { "question": "Continente más frío de la Tierra", "answer": "antartida" }
]